[fat fat] 奧巴馬夫婦準備出書 簽約金是史上最高的6000萬美元

卸任後人氣依舊很高的前美國總統奧巴馬（Barack Obama），以及夫人米歇爾（Michelle Obama）將要出版回憶錄，內容將會揭露他們八年的白宮生活與過去的人生經歷。這項消息其實並不讓人意外，因為奧巴馬在去年接受CNN專訪時，就曾經說到將會在自己的退休生活開始寫書。

近幾任美國總統也有在卸任後出版回憶錄或自傳的傳統，但奧巴馬出書的消息為何會格外引人關注呢？因為合約價碼創下歷史新高，夫婦倆的回憶錄要價6,000萬美元。

自由報導，奧巴馬夫婦的新書引發出版商競相出價爭奪合約，最終由「企鵝藍燈書屋」出版集團（Penguin Random House）勝出。該出版社未透露金額，不過《英國金融時報》披露，多家出版商在競標過程開出的價碼已經超過6,000萬美元。

奧巴馬與米歇爾將各自出版一本新書，但是出版商將兩本書的出版權合在一起談。企鵝藍燈書屋擁有全球出版權，有可能在2018年上市，但是正式日期尚待確定，該集團發言人也不願意說明新書是否為回憶錄。

風傳媒報導，出版社也將以奧巴馬家庭的名義，捐贈100萬本書給非營利組織「第一本書」（First Book），該組織致力於提供新書給有需要兒童。

此外，出版社也透露，奧巴馬夫婦將捐贈「一筆可觀的版稅」給慈善團體，以及剛成立「奧巴馬基金會」（Obama Foundation）。不過他們並未提供具體捐贈金額。

金融時報報導，奧巴馬先前已在企鵝藍燈書屋出過兩本暢銷書《奧巴馬的夢想之路—以父之名》、《奧巴馬勇往直前》跟一本童書《為你歌唱：給女兒的信》。這三本書為他帶來1540萬美元的版稅；而米歇爾只在2012年出過一本白宮園藝書。兩人的回憶錄綁在一起議價，是簽約金創紀錄的主因。
因現任總統特朗普（Donald Trump）實在太顧人怨，美國人對前總統小布殊（George W. Bush）的好感度回溫。他近期出版新書《勇氣的肖像》（Portraits of Courage），收錄他畫的66名在戰場受傷甚至殉職的美軍肖像畫，一推出就登上亞馬遜暢銷書榜冠軍。

中時報導，奧巴馬夫婦搬出白宮後，準備撰寫回憶錄，各大書商展開出版權爭奪戰。超過6,000萬美元的價碼，是美國前總統克林頓（Bill Clinton）卸任後出版回憶錄《我的人生》版權費1,500萬美元的四倍。克林頓的夫人、前國務卿希拉莉（Hillary Clinton）2014年的新書《抉擇》也只拿到1,400萬美元。

有性趣買